<resources>
    <string name="app_name">MiniGuide Traveler East Java Edition</string>
    <string name="app_name_short">Mini Guide Traveler</string>
    <string name="edition">East Java Edition</string>
    <string name="welcome">Selamat Datang</string>
    <string name="jatim">di Jawa Timur</string>

    <string name="kesatu">1</string>
    <string name="Ranukumbolo">Ranukumbolo</string>
    <string name="Ranu_daerah">Lumajang</string>
    <string name="web_source_ranu">http://www.bromotravelguide.co</string>
    <string name="Ranu_desc">
        Ranu Kumbolo merupakan sebuah danau air tawar yang berada dalam naungan pemerintah Kabupaten Lumajang, Jawa Timur yang terletak di Pegunungan Tengger, di kaki Gunung Semeru. Danau ini mempunyai luas area sekitar 15 hektar.Bagi para pecinta alam dan backpacker, Ranu Kumbolo adalah tempat yang tidak asing lagi. Karena danau ini merupakan tempat transit bagi mereka akan melanjutkan perjalanan untuk mendaki puncak Mahameru di Semeru yang merupakan puncak tertinggi di pulau.\n\nDengan debit air yang tidak pernah kurang, ranu kumbolo senantiasa mendapat perhatian dari para pendaki untuk mendirikan tenda / camping di tempat ini.Ada keunikan tersendiri dibalik indahnya ranu kumbolo, yaitu ketika matahari mulai terbit di antara dua buah bukit hijau yang muncul perlahan dan membuat perhatian mata kita tidak bisa menolak untuk menikmatinya.\n\nBelum lagi suasana danau ketika kabut mulai turun di waktu sore hari dipadu dengan air danau sungguh pemandangan yang tak bisa terucapkan. Disaat malam tiba kita akan disuguhkan gugusan bintang dari galaksi Bima Sakti yang belum tentu bisa kita lihat pada waktu kita berada di kota-kota besar karena silaunya cahaya lampu kota yang begitu terang.\n\nDi sebelahnya terdapat sebuah bukit yang diberi nama "bukit Cinta" yang konon jika kita mendaki ke bukit ini dengan membayangkan orang yang kita cintai dengan tanpa menoleh kebelakang maka kita akan bahagia bersamanya.ranu kumbolo surga dibalik gunung Semeru Namun semakin tinggi kita mendaki maka semakin hebat pula godaannya. Karena semakin tinggi, maka pemandangan Ranu Kumbolo dari bukit akan terlihat semakin indah.\n\nUntuk menuju ke Ranu Kumbolo anda bisa turun di terminal Probolinggo atau Lumajang dengan menaiki bus jurusan kencong atau ambulu dan turun di kota atau klojen, mengapa demikian? Karena bisa lebih cepat akses ke Senduro.Dari klojen anda naik angkot menuju ke senduro dan turun di pasar senduro. Anda bisa menyewa jeep hardtoop hingga pos Ranupani desa terakhir di kaki semeru. Di sini terdapat pos pemeriksaan, terdapat juga warung dan pondok penginapan.\n\nPerlu anda ketahui bahwa pendaki harus melakukan regristrasi dahulu sebelum mendaki di pos Ranu Pani. Hal ini dimaksudkan untuk keamanan dan juga tindakan penyelamatan jika terjadi sesuatu terhadap pendaki pada waktu di perjalanan.\n\nAdapun dokumen yang diperlukan sebelum mendaki adalah sebagai berikut.\n\nFotokopi KTP 3 buah,
Surat Keterangan Sehat dari dokter*\n\n*Anda bisa membuat surat dokter di senduro sebelum berangkat ke Ranupani.\n\nUntuk mencapai Ranu Kumbolo, pendaki harus berjalan menyusuri jalan setapak selama kurang lebih 5-7 jam dari pos pendaftaran Ranu Pani. Dinas Perhutani setempat menyediakan pos-pos peristirahatan yang terdiri dari pos 1 sampai dengan pos 4.

    </string>

    <string name="kedua">2</string>
    <string name="Bromo">Gunung Bromo</string>
    <string name="Bromo_daerah">Lumajang</string>
    <string name="web_source_bromo">https://id.wikipedia.org/wiki/Gunung_Bromo</string>
    <string name="Bromo_desc">
        Gunung Bromo (dari bahasa Sanskerta: Brahma, salah seorang Dewa Utama dalam agama Hindu), adalah sebuah gunung berapi aktif di Jawa Timur, Indonesia. Gunung ini memiliki ketinggian 2.329 meter di atas permukaan laut dan berada dalam empat wilayah kabupaten, yakni Kabupaten Probolinggo, Kabupaten Pasuruan, Kabupaten Lumajang, dan Kabupaten Malang. Gunung Bromo terkenal sebagai objek wisata utama di Jawa Timur. Sebagai sebuah obyek wisata, Bromo menjadi menarik karena statusnya sebagai gunung berapi yang masih aktif. Gunung Bromo termasuk dalam kawasan Taman Nasional Bromo Tengger Semeru.\n\nBentuk tubuh Gunung Bromo bertautan antara lembah dan ngarai dengan kaldera atau lautan pasir seluas sekitar 10 kilometer persegi.Gunung Bromo mempunyai sebuah kawah dengan garis tengah ± 800 meter (utara-selatan) dan ± 600 meter (timur-barat). Sedangkan daerah bahayanya berupa lingkaran dengan jari-jari 4 km dari pusat kawah Bromo.\n\nPerjalanan melalui pintu barat dari arah pasuruan yaitu masuk dari desa Tosari untuk menuju ke pusat objek wisata ( lautan pasir )terbilang berat karena medan yang harus ditempuh tak bisa dilalui oleh kendaraan roda 4 biasa ini dikarenakan jalan turunan dari penanjakan kearah lautan pasir sangatlah curam, kecuali kita menyewa jip yang disediakan oleh pengelola wisata, jadi wisatawan banyak yang berjalan kaki untuk menuju ke pusat lokasi. Namun apabila kita melalui pintu utara dari arah sebelum masuk probolinggo yaitu pada daerah Tongas, kita akan menuju desa cemoro lawang sebelum turun menuju lautan pasir maka tidaklah terlalu berat dikarenakan turunan dari lerengnya tidaklah terlalu curam sehingga sepeda motor pun dapat melaluinya.\n\nKebanyakan para wisatawan yang ingin mudah mencapai lautan pasir melewati jalur ini. Namun bila anda ingin menyaksikan sunrise yang sering ditampilkan di foto - foto, yang banyak difoto dari puncak penanjakan maka anda lebih praktis melewati jalur pintu barat.Namun bila anda mempunyai jiwa petualang maka anda dapat mencoba jalur perjalanan yang jarang dilalui wisatawan. Yaitu melalui kota Malang anda masuk melalui kota kecil tumpang kemudian masuk kota pronojiwo lalu akan melalui cagar alam yang sangat indah dari sini anda akan menjumpai pertigaan jalan di mana kearah selatan akan memasuki ranu pane ( kearah gunung semeru ) dan kearah utara anda memasuki lautan pasir bromo yang berada di punggung gunung bromo sebelah selatan. Pertigaan tersebut bernama Jemplang. Perjalanan diawali dengan menuruni bukit yang kemudian disambut dengan padang rumput yang lama kelamaan berganti menjadi lautan pasir. Jalan ini akan mengitari gunung bromo melewati lautan pasir selama kurang lebih 3 jam. Jalur ini sebenarnya tidak terlalu curam dan dapat dilalui sepeda motor, namun memerlukan jiwa petualang karena jalurnya yang masih jarang dilewati dan tidak ada satupun persinggahan maupun rumah penduduk. Kita akan benar- benar disuguhkan dengan perjalanan yang sangat menantang.\n\nNamun anda akan diganjar dengan rahasia Bromo yang lain, yang sangat jarang dilihat wisatawan, yaitu padang ruput sabana dan bunga yang sangat luas berada dibalik Gunung Bromo. Sungguh pemandangan yang berkebalikan pada sisi Utaranya yang gersang dan berdebu. Namun perlu diingat, sebaiknya jangan melalui jalur ini pada malam hari dan atau dalam cuaca yang berkabut. Jalur tidak akan terlihat dalam kondidi seperti ini.\n\nLautan pasir adalah andalan wisata dari gunung Bromo, di alam pegunungan yang sejuk, kita dapat melihat padang pasir dan rerumputan yang luas. Sedangkan yang paling ditunggu dari gunung bromo adalah sightview ketika matahari terbit dan terbenam karena memang akan kelihatan jelas sekali dan sangat indah. Walaupun perjalanan ke Bromo sangat berdebu, tetapi tidak terasa, karena keindahan yang disuguhkan benar-benar luar biasa.\n\nBerlibur menuju bromo dapat dibilang praktis bila anda menyukai tipe traveller dan melalui jalur pintu utara. Anda dapat melakukan kunjungan dalam jangka waktu 12 jam saja. tentunya bila anda memulainya dari kota Surabaya, Malang, Jember dan sekitarnya. Perjalanan dapat dimulai dari jam 12 malam sehingga anda akan sampai sekitar pukul 2 - 3 pagi. Di mana anda dapat beristirahat dahulu sebelum melihat sunrise. Penjual makanan dan minuman di areal lautan pasir biasanya sudah buka menjelang pukul 3 pagi, sehingga anda sudah bisa bersiap - siap untuk melakukan pendakian melewati anak tangga puncak bromo yang terkenal itu. nikmatilah pemandangan sampai jam 9 pagi dan anda pun dapat kembali sampai di kota keberangkatan anda sekitar 12 siang. Sebagai catatan, apabila anda melakukan perjalanan diareal lautan pasir ditengah kegelapan malam, sebagai patokan menuju areal parkir sekitar Pura anda dapat melihat patok dari beton yang sengaja diberikan sebagai penunjuk menuju areal pura. Dan apabila anda tersesat jangan panik dan meneruskan perjalanan ( apalagi ditengah kabut tebal ), tunggulah karena biasanya mulai jam 2 - 3 pagi beberapa penunggang kuda sewaan melintas diarea lautan pasir.
    </string>

    <string name="ketiga">3</string>
    <string name="Pasir_Putih">Pantai Pasir Putih</string>
    <string name="Pasir_Putih_daerah">Situbondo</string>
    <string name="web_source_pasput">http://www.initempatwisata.com/wisata-indonesia/situbondo/</string>
    <string name="Pasir_Putih_desc">
        Pantai Pasir Putih di Situbondo memiliki topografi unik dengan bentuknya yang melengkung ke arah laut. Pada arah utara dari pantai ini, terhampar laut biru Selat Madura. Pantai Pasir Putih Situbondo merupakan salah satu dari sejumlah pantai di Jawa Timur yang populer di kalangan penikmat perjalanan.\n\nSecara administratif, Pantai Pasir Putih Situbondo terletak di Dusun Kembangsambi, Desa Pasir Putih, Kecamatan Bungatan, Kab. Situbondo, Jawa Timur. Dengan bentuknya yang melengkung serta hutan kehijauan di tepian, pantai ini menyuguhkan sebuah lanskap indah. Barisan pepohonan Cemara Udang, kelapa, serta deretan pepohonan jati memberikan udara sejuk dan menghadirkan ketenangan di kawasan pantai tersebut.\n\nPada bagian hutan di pantai ini, Anda dapat melihat sejumlah satwa berkeliaran di pepohonan. Salah satunya adalah kera hitam, satwa yang kerapkali berebutan makanan di jalan masuk Pantai Pasir Putih. Suara kicauan burung juga terdengar sepanjang hari. Keberadaan hutan ini adalah salah satu pesona unik yang dimiliki Pantai Pasir Putih tersebut.\n\nPasir di pantai ini terbilang putih dan bersih. Dengan relief pantai yang landai, ombak laut terasa sungguh kecil. Belum lagi ditambah dengan beningnya air laut yang memperlihatkan Anda formasi terumbu karang serta biota laut yang ada di dalamnya.\n\nMengingat lokasinya yang strategis di Jawa Timur, Pantai Pasir Putih Situbondo adalah salah satu destinasi yang ramai dikunjungi, terlebih ketika musim libur tiba. Di antara wisatawan yang hendak pergi ke Bali dari Surabaya, atau ke Gunung Bromo jika dari Banyuwangi, sebagian besar dari mereka berhenti untuk melepas lelah dan bersantai menikmati pesona pantai ini.
    </string>

    <string name="keempat">4</string>
    <string name="Teluk_Love">Teluk Love</string>
    <string name="Teluk_Love_daerah">Jember</string>
    <string name="web_source_love">http://www.bromomalang.com</string>
    <string name="Teluk_Love_desc">
        Pantai Teluk Love Jember | Kabupaten Jember memilki destinasi wisata yang sangat menawan dan banyak mendatangkan para wisatawan asing maupun domestik, dan ketika berbicara masalah pantai pasti terpaku pada dua pantai yang senter dengan keindahan sunrise dan batu karang yang mencakar langit yakni pantai papuma jember atau dengan sebutan lain pantai tanjung papuma dan pantai watu ulo, namun disisi keindahan wisata pantai jember ada satu lagi yang masih belum banyak wisatawan yang datang dan masih sangat alami yakni merupakan tempat wisata yang terbilang baru yang berada di jember tepatnya di pantai selatan yang dikenal dengan pantai payangan, pantai ini mirip seperti lambang asmara ketika anda melihat dari atas bukit yang ada di lokasi pantai teluk love ini. Pantai Teluk Love berlokasi di Desa Kepatihan, Kecamatan Kaliwates, Kabupaten Jember, Jawa Timur, Indonesia.\n\nMenurut beberapa sumber yang kami terima bahwasanya pantai teluk cinta (LOVE) belum jelas status kepemilikannya, menurut Kepala Kantor Pariwisata Kabupaten Jember, Sandi Suwardi Hasan, menjelaskan, setelah dilakukan pelacakan ternyata status lokasi wisata itu belum jelas kepemilikannya, milik perorangan, Pemerintah Daerah, atau instansi lainnya. Sehingga saat ini tempat wisata yang mulai banyak diminati itu masih belum jelas pengelolaannya. Hanya tempat parkir yang dikelola oleh sekelompak masyarakat setempat. dan sampai saat ini pemda Kabupaten Jember masih belum mengeluarkan anggaran untuk pantai payangan ini agar lebih menarik minat wisatawan, karena belum adanya kejelasan status kepemilikannya.\n\nPantai Teluk Love Jember sebenarnya berada di lokasi pantai payangan tepatnya -+200 mtr ujung timur pantai payangan, selain anda melihat pesona keindahan dan deburan ombak dengan suara ombak khas pantai selatan seakan tergelitik untuk bermain dibibir pantai,
    </string>

    <string name="kelima">5</string>
    <string name="ijen">Kawah Ijen</string>
    <string name="Ijen_daerah">Bondowoso</string>
    <string name="web_source_ijen">https://id.wikipedia.org/wiki/Gunung_Ijen</string>
    <string name="Ijen_desc">
        Gunung Ijen adalah sebuah gunung berapi aktif yang terletak di perbatasan antara Kabupaten Banyuwangi dan Kabupaten Bondowoso, Jawa Timur, Indonesia. Gunung ini memiliki ketinggian 2.443 mdpl dan terletak berdampingan dengan Gunung Merapi. Gunung Ijen terakhir meletus pada tahun 1999. Salah satu fenomena alam yang paling terkenal dari Gunung Ijen adalah kawah yang terletak di puncaknya. Untuk mendaki ke gunung ini bisa berangkat dari Banyuwangi ataupun dari Bondowoso.\n\nKawah Ijen adalah sebuah danau kawah yang bersifat asam yang berada di puncak Gunung Ijen dengan tinggi 2.443 meter di atas permukaan laut dengan kedalaman danau 200 meter dan luas kawah mencapai 5.466 Hektar. Danau kawah Ijen dikenal merupakan danau air sangat asam terbesar di dunia[1]. Kawah Ijen berada dalam wilayah Cagar Alam Taman Wisata Ijen Kabupaten Bondowoso dan Kabupaten Banyuwangi, Jawa Timur. Setiap dini hari sekitar pukul 02.00 hingga 04.00, di sekitar kawah dapat dijumpai fenomena blue fire atau api biru, yang merupakan keunikan tempat ini, karena pemandangan alami ini hanya terjadi di dua tempat di dunia yaitu Islandia dan Ijen. Dari Kawah Ijen, kita dapat melihat pemandangan gunung lain yang ada di kompleks Pegunungan Ijen, di antaranya adalah puncak Gunung Merapi yang berada di timur Kawah Ijen, Gunung Raung, Gunung Suket, Gunung Rante, dan sebagainya.\n\nUntuk mencapai kawah Gunung Ijen dari Banyuwangi, bisa menggunakan kereta api ekonomi dengan tujuan Banyuwangi dan turun di Stasiun Karangasem kemudian naik ojek dengan tujuan Kecamatan Licin dan Desa Banyusari. Dari Banyusari, perjalanan dilanjutkan menuju Paltuding dengan menumpang truk pengangkut belerang atau menggunakan bus dan turun di Banyuwangi kota kemudian naik ojek bisa langsung ke Paltuding atau ke Desa Banyusari juga bisa namun dengan menggunakan bus tarif yang dikeluarkan akan lebih mahal. Pintu gerbang utama ke Cagar Alam Taman Wisata Kawah Ijen terletak di Paltuding, yang juga merupakan Pos PHPA (Perlindungan Hutan dan Pelestarian Alam). Alternatif rute adalah Bondowoso - Wonosari - Tapen - Sempol - Paltuding. Fasilitas lain yang dapat dinikmati oleh pengunjung antara lain pondok wisata dan warung yang menjual keperluan pendakian untuk menyaksikan keindahan kawah Ijen. Dari Paltuding berjalan kaki dengan jarak sekitar 3 km. Lintasan awal sejauh 1,5 km cukup berat karena menanjak. Sebagian besar jalur adalah dengan kemiringan 25-35 derajat. Selain menanjak, struktur tanahnya juga berpasir sehingga menambah semakin berat langkah kaki karena harus menahan berat badan agar tidak merosot ke belakang. Setelah beristirahat di Pos Bunder (pos yang unik karena memiliki bentuk lingkaran), jalur selanjutnya relatif agak landai, selain itu wisatawan / pendaki disuguhi pemandangan deretan pegunungan yang sangat indah. Untuk turun menuju ke kawah harus melintasi medan berbatu-batu sejauh 250 meter dengan kondisi yang terjal.
    </string>

    <string name="info_header">
        Hello from Andriawan
    </string>

    <string name="message_from_andriawan">
        Saya ucapkan selamat datang di Mini Guide Traveler : East Java Edition.
        Aplikasi ini berisi 5 informasi wisata favorit di Jawa Timur yang
        wajib anda datangi. Aplikasi ini berisi gambaran umum mengenai lokasi
        wisata dan bagaimana anda bisa mencapainya. Aplikasi ini berjalan
        offline, ringan dan tidak membutuhkan sumberdaya yang besar. Aplikasi
        ini dibuat untuk memenuhi final project Android Indonesia Kejar batch 2.
        Saya Muhammad Irwan Andriawan, sebagai developer ingin mengucapkan
        terima kasih atas bekenannya anda mencoba aplikasi ini. Apabila ada
        kritik saran silahkan kirim ke andriawan2014@gmail.com
    </string>
    <string name="ok">Done</string>


</resources>
